export const FRENCHA2018 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Selon le texte, Adio se croyait ________________",
A: "le géant de la forét",
B: "le roi de la forêt",
C: "l’homme le plus puissant",
D: "l’homme le plus orgueilleux",
answer: "C. l’homme le plus puissant",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Les paroles vaniteuses d’Adio ont poussé ses voisins________________",
A: "à tester sa force",
B: "à se masquer",
C: "à lui demander son nom",
D: "à le pousser dans la forêt",
answer: "A. à tester sa force",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Les voisins ont tendu le piège _________",
A: "chez les beaux-parents",
B: "avec la permission du roi",
C: "sans avertir les autres",
D: "au centre de la forêt",
answer: "D. au centre de la forêt",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Le géant ne voulait plus tuer Mariama parce qu’ elle_________",
A: "était sa femme",
B: "était sa bien-aimée",
C: "s’appelait comme sa femme",
D: "ressemblait à sa bièn-aimée",
answer: "C. s’appelait comme sa femme",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Pourquoi les voisins riaient-ils?",
A: "Parce que Mariama est devenue la bien- aimée du géant",
B: "Parce qu’Adio est devenu le roi de la forêt",
C: "Parce que le géant a crie d’une voix terrible",
D: "Parce qu’Adio s’est révélé un homme faible",
answer: "D. Parce qu’Adio s’est révélé un homme faible",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Pourquoi l’enseignement est-il une profession exceptionnelle? C’est parce que ________",
A: "les professeurs sont nombreux",
B: "l’avenir de l’enfant dépend de la profession",
C: "les intellectuels sent professeurs",
D: "les individus partagent la même opinion.",
answer: "B. l’avenir de l’enfant dépend de la profession",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Selon le texte, de quoi est-ce que le professeur prend charge? Il prend charge________",
A: "du comportement des elèves",
B: "des coqs qui chantent",
C: "de la préparation des plats",
D: "des valises des élêves",
answer: "A. du comportement des elèves",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Quand est-ce que la journée du professeur prend fin?",
A: "Quand il donne des conseils a un élève.",
B: "Quand il fouille les valises des élèves.",
C: "Quand il n’a plus de forces.",
D: "Quand la journée se termine.",
answer: "D. Quand la journée se termine.",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question9",
question:  "9. A quel moment les élèves sont-ils questionnés? Quand________",
A: "ils sont au réfectoire",
B: "un article est perdu",
C: "ils ont besoin de conseils",
D: "le professeur corrige les copies",
answer: "B. un article est perdu",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Qui sont ceux qui critiquent les professeurs?",
A: "Les intellectuels",
B: "Les élèves indisciplinés",
C: "Les parents de mauvais élêves",
D: "Ceux qui échouent à l’examen",
answer: "D. Ceux qui échouent à l’examen",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question11",
question:  "11. Je souhaite que tu __________donnes la chance cette fois-ci.",
A: "lui",
B: "le",
C: "la",
D: "les",
answer: "A. lui",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Cette année, ils iront ________ France.",
A: "à",
B: "au",
C: "en",
D: "la",
answer: "C. en",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question13",
question:  "13. _____façon de faire les choses ne me plait pas.",
A: "Ce",
B: "Cette",
C: "Ces",
D: "Cet",
answer: "B. Cette",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question14",
question:  "14. Il s’est tué pour _________",
A: "jamais",
B: "plus",
C: "point",
D: "rien",
answer: "D. rien",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question15",
question:  "15. _________ nous tuerons la poule; ensuite, nous ferons la cuisine.",
A: "Néanmoins",
B: "Auparavant",
C: "D’abord",
D: "Ailleurs",
answer: "C. D’abord",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Mes grands-parants vont bien, et les _____________",
A: "nôtres",
B: "vôtres",
C: "nos",
D: "vos",
answer: "B. vôtres",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Elle est _______ en Mathématiques que sa soeur.",
A: "bien",
B: "meilleure",
C: "bon",
D: "bonne",
answer: "D. bonne",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question18",
question:  "18. La chambre est ornée de fleurs_________",
A: "fraiches",
B: "fraîche",
C: "frais",
D: "fraise",
answer: "A. fraiches",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Mon oncle a toujours de la peine à ________sa situation actuelle",
A: "comprendre",
B: "compris",
C: "comprend",
D: "comprends",
answer: "A. comprendre",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Les jeunes filles sont ____________à leur rencontre",
A: "allés",
B: "allé",
C: "allées",
D: "allée",
answer: "C. allées",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Joel et moi __________ des amis de classe.",
A: "sont",
B: "est",
C: "êtes",
D: "sommes",
answer: "A. sont",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question22",
question:  "22. S’il plait à Dieu les récoltes _________bonnes l’année prochaine.",
A: "sont",
B: "seront",
C: "étaient",
D: "ont été",
answer: "B. seront",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Nous avons décidé que tu _________ avec la secrétaire.",
A: "ailles",
B: "aille",
C: "va",
D: "vas",
answer: "A. ailles",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Comme Madame Kobi est sage-femme, elle travaille _________",
A: "au commissariat",
B: "au lycée",
C: "à l’hôpital",
D: "à la brasserie",
answer: "C. à l’hôpital",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. Si quelqu’un vous dit: “Merci”, vous répondez: ___________",
A: "“De rien”",
B: "“Au revoir”",
C: "“Merci”",
D: "“Non”",
answer: "A. “De rien”",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Christine est muette, e’est pourquoi elle a des difficultés à _______",
A: "manger",
B: "dancer",
C: "parler",
D: "marcher",
answer: "C. parler",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Maman a un faible pour les singes. C’est- a-dire que Maman ____",
A: "aime les singes",
B: "craint les singes",
C: "préfére",
D: "nourrit les singes",
answer: "A. aime les singes",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Les tissus de ce boutiquier sont de bonne qualité.",
A: "magasin",
B: "au fabriquant",
C: "bijoutier",
D: "commerçant",
answer: "D. commerçant",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Je me souviens de mon enfance.",
A: "me retrouve",
B: "me rappelle",
C: "me reconnait",
D: "m’inquiète",
answer: "B. me rappelle",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Elle m’a dit qu’elle pouvait travailler sans toi",
A: "fort",
B: "bien",
C: "longtemps",
D: "seule",
answer: "D. seule",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question31",
question:  "31. Les étudiants ont tort de refuser la proposition.",
A: "sont capables",
B: "sont chanceux",
C: "ont envie",
D: "ont raison",
answer: "D. ont raison",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Notre équipe est l’heureuse gagnante du tournoi contrairement à l’autre qui est____________",
A: "la retardataire",
B: "l’incapable",
C: "la perdante",
D: "la coupable",
answer: "A. la retardataire",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question33",
question:  "33. Ces jumeaux sont paresseux à la maison, contrairement à l’école ou ils____________beaucoup.",
A: "bavardent",
B: "travaillent",
C: "chantent",
D: "sortent",
answer: "B. travaillent",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Le professeur a puni l’élève paresseuse. L’ élève paresseuse ____________",
A: "a été punie par le professeur",
B: "avait été punie par le professeur",
C: "est punie par le professeur",
D: "sera punie par le professeur",
answer: "A. a été punie par le professeur",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question35",
question:  "35. On tue la lionne. La lionne _________",
A: "est tuée",
B: "était tuée",
C: "avait éte tuée",
D: "a éte tuée",
answer: "A. est tuée",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Le nouveau magistrat jugera les criminels. Les criminels___________",
A: "seraient jugés par le nouveau magistrate",
B: "ont été jugés par le nouveau magistrat",
C: "seront jugés par le nouveau magistrate",
D: "sont jugés par le nouveau magistrat",
answer: "C. seront jugés par le nouveau magistrate",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question37",
question:  "37. Le médecin me conseille: “Ne dors pas dehors” Le médecin me conseille_______________",
A: "de ne pas dors dehors",
B: "de ne pas dormir dehors",
C: "de ne dormir dehors",
D: "de ne dors pas dehors",
answer: "B. de ne pas dormir dehors",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question38",
question:  "38. Le directeur m‘a dit: “Tous les retardataires seront punis”. Le directeur m’a dit_____________",
A: "que tous les retardataires sont punis",
B: "que tous les retardataires seront punis",
C: "que tous les retardataires seraient punis",
D: "que tons les retardataires s’étaient punis",
answer: "C. que tous les retardataires seraient punis",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Tous les étudiants sont partis? - Non, _________",
A: "aucun étudiant n’est parti",
B: "aucun étudiants n’est parti",
C: "aucun étndiants ne soit parti",
D: "aucun des étudiants n’est parti",
answer: "A. aucun étudiant n’est parti",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question40",
question:  "40. — Abigail prend toujours du thé? -Non, ________",
A: "elle n’en prend pas encore",
B: "elle n’en prend plus",
C: "elle n’en prend jamais",
D: "elle n’en prend toujours",
answer: "B. elle n’en prend plus",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},


]